<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/">
    <title>koulaxizis.gr</title>
    <link href="https://koulaxizis.gr/feed.xml" rel="self" />
    <link href="https://koulaxizis.gr" />
    <updated>2024-04-09T11:36:24+03:00</updated>
    <author>
        <name>Χρήστος Κουλαξίζης</name>
    </author>
    <id>https://koulaxizis.gr</id>

    <entry>
        <title>Τελετή λήξης</title>
        <author>
            <name>Χρήστος Κουλαξίζης</name>
        </author>
        <link href="https://koulaxizis.gr/teleti-lixis.html"/>
        <id>https://koulaxizis.gr/teleti-lixis.html</id>
        <media:content url="https://koulaxizis.gr/media/posts/22/Teleti-lixis.png" medium="image" />
            <category term="Audiobooks"/>

        <updated>2024-04-09T11:19:21+03:00</updated>
            <summary>
                <![CDATA[
                        <img src="https://koulaxizis.gr/media/posts/22/Teleti-lixis.png" alt="" />
                    Το δεύτερο μελοποιημένο κείμενο της ποιητικής συλλογής «Ποιήματα Θανάτου» και το δέκατο τέταρτο του βιβλίου. Ένα πένθιμο ποίημα ελεύθερης μορφής,&hellip;
                ]]>
            </summary>
        <content type="html">
            <![CDATA[
                    <p><img src="https://koulaxizis.gr/media/posts/22/Teleti-lixis.png" class="type:primaryImage" alt="" /></p>
                <p>Το δεύτερο μελοποιημένο κείμενο της ποιητικής συλλογής «<a href="https://koulaxizis.gr/poiimata-thanatoy.html" target="_blank" rel="noopener noreferrer">Ποιήματα Θανάτου</a>» και το δέκατο τέταρτο του βιβλίου.</p>
<p>Ένα πένθιμο ποίημα ελεύθερης μορφής, χωρίς ομοιοκαταληξίες, απαγγελμένο πάνω σε μια παλιότερη μουσική παραγωγή μου με αισθητά «παλιομοδίτικο», ρετρό ήχο.</p>
<p><a href="https://www.glarolykoi.net/product/teleti-lixis/" target="_blank" rel="noopener noreferrer" class="btn">ΠΕΡΙΣΣΟΤΕΡΑ</a></p>
            ]]>
        </content>
    </entry>
    <entry>
        <title>Μαύρη λίμνη</title>
        <author>
            <name>Χρήστος Κουλαξίζης</name>
        </author>
        <link href="https://koulaxizis.gr/mayri-limni.html"/>
        <id>https://koulaxizis.gr/mayri-limni.html</id>
        <media:content url="https://koulaxizis.gr/media/posts/21/Mayri-limni.png" medium="image" />
            <category term="Audiobooks"/>

        <updated>2024-04-01T14:23:38+03:00</updated>
            <summary>
                <![CDATA[
                        <img src="https://koulaxizis.gr/media/posts/21/Mayri-limni.png" alt="" />
                    Πολύ πριν κυκλοφορήσει η ποιητική συλλογή «Ποιήματα Θανάτου», είχα σκεφτεί πως θέλω να ηχογραφήσω όλα τα κείμενα και να τα&hellip;
                ]]>
            </summary>
        <content type="html">
            <![CDATA[
                    <p><img src="https://koulaxizis.gr/media/posts/21/Mayri-limni.png" class="type:primaryImage" alt="" /></p>
                <p>Πολύ πριν κυκλοφορήσει η ποιητική συλλογή «<a href="https://koulaxizis.gr/poiimata-thanatoy.html" target="_blank" rel="noopener noreferrer">Ποιήματα Θανάτου</a>», είχα σκεφτεί πως θέλω να ηχογραφήσω όλα τα κείμενα και να τα διαθέσω ως ελεύθερο <a href="https://koulaxizis.gr/tags/audiobooks/" target="_blank" rel="noopener noreferrer">audiobook</a>. Αυτό το σχέδιο δεν πήγε πολύ καλά, μιας και δύο χρόνια μετά δεν το είχα ξεκινήσει καν!</p>
<p>Κάλλιο αργά παρά ποτέ βέβαια, οπότε να 'μαι και πάλι στο studio να συνθέτω, να ηχογραφώ και να μιξάρω. </p>
<p>Αποφάσισα να τα κυκλοφορήσω ένα-ένα σε μορφή single γιατί αν περιμένουμε να τα μελοποιήσω όλα σύντομα, ενδέχεται και να μην το ακούσουμε ποτέ ολοκληρωμένο!</p>
<p>Κάπως έτσι λοιπόν, φτάσαμε στο πρώτο ποίημα του βιβλίου, την αγαπημένη μου «Μαύρη λίμνη»...</p>
<p>Το συγκεκριμένο κείμενο είναι βασισμένο σε ένα όνειρο (ή εφιάλτη) που είδα κάποτε και ένιωσα την ανάγκη να το αποτυπώσω στο χαρτί.</p>
<p> Σκοτεινός, «βιομηχανικός» ήχος και «βαριά» ερμηνεία, όπως αρμόζει στο περιεχόμενο.</p>
<p>Απολαύστε το και έρχονται σταδιακά και τα υπόλοιπά. Ή όχι! Ποιος ξέρει;</p>
<p><a href="https://www.glarolykoi.net/product/mayri-limni/" target="_blank" rel="noopener noreferrer" class="btn">ΠΕΡΙΣΣΟΤΕΡΑ</a></p>
            ]]>
        </content>
    </entry>
    <entry>
        <title>Hoodie ΓΛΑΡΟΛΥΚΟΙ</title>
        <author>
            <name>Χρήστος Κουλαξίζης</name>
        </author>
        <link href="https://koulaxizis.gr/hoodie-glarolykoi.html"/>
        <id>https://koulaxizis.gr/hoodie-glarolykoi.html</id>
        <media:content url="https://koulaxizis.gr/media/posts/20/Hoodie-GLAROLYKOI.png" medium="image" />
            <category term="Ρούχα"/>

        <updated>2024-03-30T17:16:20+02:00</updated>
            <summary>
                <![CDATA[
                        <img src="https://koulaxizis.gr/media/posts/20/Hoodie-GLAROLYKOI.png" alt="" />
                    Το 2024 με βρήκε σε διαδικασία ανανέωσης της εικόνας των Γλαρόλυκων με μια «στροφή» σε ασπρόμαυρο μινιμαλισμό. Με αργά αλλά&hellip;
                ]]>
            </summary>
        <content type="html">
            <![CDATA[
                    <p><img src="https://koulaxizis.gr/media/posts/20/Hoodie-GLAROLYKOI.png" class="type:primaryImage" alt="" /></p>
                <p>Το 2024 με βρήκε σε διαδικασία ανανέωσης της εικόνας των <a href="https://glarolykoi.net" target="_blank" rel="noopener noreferrer">Γλαρόλυκων</a> με μια «στροφή» σε ασπρόμαυρο μινιμαλισμό. </p>
<p>Με αργά αλλά σταθερά βήματα τροποποιήθηκε η ιστοσελίδα, τα γραφιστικά στα κοινωνικά δίκτυα, η συνολική αισθητική στα παραγόμενα έργα μας και φυσικά το λογότυπό μας.</p>
<p>Στα πλαίσια προώθησης της νέας μας εικόνας, τυπώσαμε μερικά υπέροχα hoodies (και κάποια <a href="https://www.glarolykoi.net/product/unisex-t-shirt-glarolykoi/" target="_blank" rel="noopener noreferrer">t-shirts</a>) με το νέο λογότυπο και τα διαθέτουμε μέσω της ιστοσελίδας μας και σε όλες τις φυσικές δράσεις (εκθέσεις, παρουσιάσεις, συναντήσεις κτλ).</p>
<p>Αν σου αρέσει η δουλειά της ομάδας μας, αν θες να στηρίξεις την προσπάθειά μας ή αν απλά θες ένα τέλειο hoodie, αυτή είναι η ευκαιρία που περίμενες! </p>
<p><a href="https://www.glarolykoi.net/product/hoodie-glarolykoi/" target="_blank" rel="noopener noreferrer" class="btn">ΠΕΡΙΣΣΟΤΕΡΑ</a></p>
<p> </p>
            ]]>
        </content>
    </entry>
    <entry>
        <title>Fractal Art</title>
        <author>
            <name>Χρήστος Κουλαξίζης</name>
        </author>
        <link href="https://koulaxizis.gr/fractal-art.html"/>
        <id>https://koulaxizis.gr/fractal-art.html</id>
        <media:content url="https://koulaxizis.gr/media/posts/19/Fractal-Art.png" medium="image" />
            <category term="Συνεντεύξεις"/>

        <updated>2024-03-10T12:23:05+02:00</updated>
            <summary>
                <![CDATA[
                        <img src="https://koulaxizis.gr/media/posts/19/Fractal-Art.png" alt="" />
                    Ο αγαπημένος Γιάννης Φαρσάρης, ένας απ' τους πιο δραστήριους και δημιουργικούς ανθρώπους που έχω την τιμή να γνωρίζω, μου έδωσε&hellip;
                ]]>
            </summary>
        <content type="html">
            <![CDATA[
                    <p><img src="https://koulaxizis.gr/media/posts/19/Fractal-Art.png" class="type:primaryImage" alt="" /></p>
                <p>Ο αγαπημένος <a href="https://www.opensesame.gr/giannis-farsaris/" target="_blank" rel="noopener noreferrer">Γιάννης Φαρσάρης</a>, ένας απ' τους πιο δραστήριους και δημιουργικούς ανθρώπους που έχω την τιμή να γνωρίζω, μου έδωσε την ευκαιρία να μιλήσω για το βιβλίο μου «<a href="https://koulaxizis.gr/poiimata-thanatoy.html" target="_blank" rel="noopener noreferrer">Ποιήματα Θανάτου</a>» στο ηλεκτρονικό περιοδικό <a href="https://fractalart.gr" target="_blank" rel="noopener noreferrer">Fractal Art</a> και τη στήλη «Στο εργαστήρι του συγγραφέα».</p>
<p>Λίγα λόγια για το βιβλίο, λίγα λόγια για την τέχνη γενικότερα, κάποιες σκέψεις μου και η αφιέρωση που χρωστούσα. Καλή ανάγνωση!</p>
<p><a href="https://www.fractalart.gr/christos-koylaxizis/" target="_blank" rel="noopener noreferrer" class="btn">ΠΕΡΙΣΣΟΤΕΡΑ</a></p>
            ]]>
        </content>
    </entry>
    <entry>
        <title>Ποιήματα Θανάτου</title>
        <author>
            <name>Χρήστος Κουλαξίζης</name>
        </author>
        <link href="https://koulaxizis.gr/poiimata-thanatoy.html"/>
        <id>https://koulaxizis.gr/poiimata-thanatoy.html</id>
        <media:content url="https://koulaxizis.gr/media/posts/18/Poiimata-Thanatoy.png" medium="image" />
            <category term="Βιβλία"/>

        <updated>2024-03-06T12:00:21+02:00</updated>
            <summary>
                <![CDATA[
                        <img src="https://koulaxizis.gr/media/posts/18/Poiimata-Thanatoy.png" alt="" />
                    Τα «Ποιήματα Θανάτου» είναι μια συλλογή δεκαπέντε «σκοτεινών» ποιημάτων και μικρών πεζών, όλα γύρω από το ζήτημα του θανάτου, με&hellip;
                ]]>
            </summary>
        <content type="html">
            <![CDATA[
                    <p><img src="https://koulaxizis.gr/media/posts/18/Poiimata-Thanatoy.png" class="type:primaryImage" alt="" /></p>
                <p>Τα «Ποιήματα Θανάτου» είναι μια συλλογή δεκαπέντε «σκοτεινών» ποιημάτων και μικρών πεζών, όλα γύρω από το ζήτημα του θανάτου, με την κυριολεκτική μα και την μεταφορική του έννοια.</p>
<p>Ο φυσικός θάνατος είναι θέμα που απασχολεί τους πάντες από τη στιγμή που αρχίζουμε να συνειδητοποιούμε τη θνητότητα, μα παρουσιάζει ιδιαίτερο ενδιαφέρον και ως το τέλος μιας κατάστασης, τη λήξη μιας ανθρώπινης σχέσης, την ολοκλήρωση ενός κύκλου γεγονότων.</p>
<p>Τα κείμενα γράφτηκαν ανάκατα τα τελευταία χρόνια και χωρίς να αποσκοπούν κάπου. Αποφάσισα να τα συγκεντρώσω και να τα εκδώσω από τις αγαπημένες <a href="https://glarolykoi.net" target="_blank" rel="noopener noreferrer">Ανεξάρτητες Εκδόσεις Γλαρόλυκοι</a>, ώστε να υπηρετήσουν τον σκοπό τους: την αποδόμηση και εν τέλει αποδαιμονοποίηση του αναπόφευκτου τέλους. </p>
<p>Το εξώφυλλο ανέλαβε ο καταπληκτικός <a href="https://www.facebook.com/profile.php?id=100063524229558" target="_blank" rel="noopener noreferrer">Παναγιώτης Τσαούσης</a> και εντός του βιβλίου υπάρχει μια φωτογραφία από τον υπέροχο <a href="https://dimitris-nikou.blogspot.com/" target="_blank" rel="noopener noreferrer">Δημήτρη Νίκου</a>. Κυκλοφορεί σε μορφή pocket book (<em>βιβλίο τσέπης</em>) και είναι διαθέσιμο και ως <a href="https://www.glarolykoi.net/product/poiimata-thanatoy-vathia_arrostos/" target="_blank" rel="noopener noreferrer">bundle</a> με το unisex μπλουζάκι «<a href="https://koulaxizis.gr/t-shirt-vathia_arrostos.html" target="_blank" rel="noopener noreferrer">#Βαθιά_Άρρωστος</a>».</p>
<p>Το βιβλίο συζητήθηκε έντονα από τη βιβλιοφιλική κοινότητα, παρουσιάστηκε σε διάφορα λογοτεχνικά ιστολόγια, έγιναν αναγνώσεις αποσπασμάτων στη ραδιοφωνική εκπομπή «<a href="https://www.instagram.com/edotakalavivlia/" target="_blank" rel="noopener noreferrer">Εδώ τα καλά βιβλία</a>», ενώ ετοιμάζεται σταδιακά και το αντίστοιχο ηχητικό βιβλίο.</p>
<p><a href="https://www.glarolykoi.net/product/poiimata-thanatoy/" target="_blank" rel="noopener noreferrer" class="btn">ΠΕΡΙΣΣΟΤΕΡΑ</a></p>
            ]]>
        </content>
    </entry>
    <entry>
        <title>Τίποτα δε φοβάμαι</title>
        <author>
            <name>Χρήστος Κουλαξίζης</name>
        </author>
        <link href="https://koulaxizis.gr/tipota-de-fovamai.html"/>
        <id>https://koulaxizis.gr/tipota-de-fovamai.html</id>
        <media:content url="https://koulaxizis.gr/media/posts/17/Tipota-de-fovamai.png" medium="image" />
            <category term="Μουσική"/>

        <updated>2024-02-28T13:34:02+02:00</updated>
            <summary>
                <![CDATA[
                        <img src="https://koulaxizis.gr/media/posts/17/Tipota-de-fovamai.png" alt="" />
                    Πάει πολύς καιρός από την τελευταία φορά που συνεργάστηκα, μα και που συναντήθηκα με την αγαπημένη μου Alicia. Λίγο η&hellip;
                ]]>
            </summary>
        <content type="html">
            <![CDATA[
                    <p><img src="https://koulaxizis.gr/media/posts/17/Tipota-de-fovamai.png" class="type:primaryImage" alt="" /></p>
                <p>Πάει πολύς καιρός από την τελευταία φορά που συνεργάστηκα, μα και που συναντήθηκα με την αγαπημένη μου <a href="https://www.instagram.com/alicia_dora_/" target="_blank" rel="noopener noreferrer">Alicia</a>. </p>
<p>Λίγο η απόσταση Αθήνα-Θεσσαλονίκη, λίγο οι δουλειές που σε παρασύρουν, λίγο το ένα, λίγο το άλλο, πρέπει να πέρασε κοντά μια δεκαετία από το τελευταίο μας κομμάτι.</p>
<p>Ευτυχώς όμως η ζωή έχει τον τρόπο της και όταν υπάρξει ανάγκη για έκφραση, με τη βοήθεια της τεχνολογίας όλα είναι και πάλι δυνατά!</p>
<p>Έτσι λοιπόν «βρεθήκαμε» ξανά, γράψαμε και μοιραζόμαστε μαζί σας ένα ακραία ρομαντικό και ταξιδιάρικο τραγουδάκι που θα γλυκάνει την καρδιά σας.</p>
<p>Ερωτευτείτε και ταξιδέψτε μαζί μας...</p>
<p><a href="https://www.glarolykoi.net/product/tipota-de-fovamai/" target="_blank" rel="noopener noreferrer" class="btn">ΠΕΡΙΣΣΟΤΕΡΑ</a></p>
            ]]>
        </content>
    </entry>
    <entry>
        <title>Μπλε Δεινόσαυρος</title>
        <author>
            <name>Χρήστος Κουλαξίζης</name>
        </author>
        <link href="https://koulaxizis.gr/mple-deinosayros.html"/>
        <id>https://koulaxizis.gr/mple-deinosayros.html</id>
        <media:content url="https://koulaxizis.gr/media/posts/16/Mple-Deinosyaros.png" medium="image" />
            <category term="Μουσική"/>

        <updated>2024-02-11T00:28:27+02:00</updated>
            <summary>
                <![CDATA[
                        <img src="https://koulaxizis.gr/media/posts/16/Mple-Deinosyaros.png" alt="" />
                    Αναβλητικότητα, βαρεμάρα, ατυχία, απρόοπτα, πολλοί είναι οι λόγοι για τους οποίους μπορεί να μείνει ανολοκλήρωτη κάποια εργασία. Δεν θυμάμαι πότε&hellip;
                ]]>
            </summary>
        <content type="html">
            <![CDATA[
                    <p><img src="https://koulaxizis.gr/media/posts/16/Mple-Deinosyaros.png" class="type:primaryImage" alt="" /></p>
                <p>Αναβλητικότητα, βαρεμάρα, ατυχία, απρόοπτα, πολλοί είναι οι λόγοι για τους οποίους μπορεί να μείνει ανολοκλήρωτη κάποια εργασία.</p>
<p>Δεν θυμάμαι πότε ακριβώς και πως ξεκίνησε αυτή η ιστορία, μα με τον συνάδελφο και φίλο <a href="https://www.facebook.com/achilleas.crop" target="_blank" rel="noopener noreferrer">Αχιλλέα</a>, όποτε για κάποιο λόγο δεν καταφέρναμε να ολοκληρώσουμε κάτι, λέγαμε πως φταίει ο Μπλε Δεινόσαυρος. Έκλεψε το πληκτρολόγιο, «έριξε» το ρεύμα, χάλασε τα μηχανήματα, με κάποιον απίθανο τρόπο σαμποτάρισε και πάλι τη δουλειά μας!</p>
<p>Ακόμη κι όταν αποφασίσουμε να κάνουμε τραγούδι το «τερατάκι» μας, όλα - μα όλα! - πήγαν στραβά, με αποτέλεσμα να ολοκληρωθεί <strong>πολλά</strong> χρόνια αργότερα...</p>
<p>Εδώ που τα λέμε, ακόμη και τώρα που γράφω αυτό το άρθρο, αναρωτιέμαι για το αν τα έγραψα όλα μιας και είναι η δεύτερη φορά που προσπαθώ, καθώς την πρώτη φορά που ξεκίνησα, ο Μπλε Δεινόσαυρος «έβαλε το χεράκι του» και δεν αποθηκεύτηκε τίποτα!</p>
<p>Γνωρίστε το πιο άτακτο, πονηρό και σκανδαλιάρικο πλάσμα που... υπάρχει.</p>
<p><a href="https://www.glarolykoi.net/product/mple-deinosayros/" target="_blank" rel="noopener noreferrer" class="btn">ΠΕΡΙΣΣΟΤΕΡΑ</a></p>
            ]]>
        </content>
    </entry>
    <entry>
        <title>Ηλιοτρόπιο του Χειμώνα (ακουστική εκδοχή)</title>
        <author>
            <name>Χρήστος Κουλαξίζης</name>
        </author>
        <link href="https://koulaxizis.gr/iliotropio-toy-heimona-akoystiki-ekdohi.html"/>
        <id>https://koulaxizis.gr/iliotropio-toy-heimona-akoystiki-ekdohi.html</id>
        <media:content url="https://koulaxizis.gr/media/posts/15/Iliotropio-toy-Heimona-akoystiki-ekdohi.png" medium="image" />
            <category term="Μουσική"/>

        <updated>2024-01-12T17:28:11+02:00</updated>
            <summary>
                <![CDATA[
                        <img src="https://koulaxizis.gr/media/posts/15/Iliotropio-toy-Heimona-akoystiki-ekdohi.png" alt="" />
                    Κάποιες φορές τα τραγούδια τραβούν τον δικό τους δρόμο και αποκτούν ξεχωριστή θέση στις καρδιές των ανθρώπων. Κάπως έτσι πρέπει&hellip;
                ]]>
            </summary>
        <content type="html">
            <![CDATA[
                    <p><img src="https://koulaxizis.gr/media/posts/15/Iliotropio-toy-Heimona-akoystiki-ekdohi.png" class="type:primaryImage" alt="" /></p>
                <p>Κάποιες φορές τα τραγούδια τραβούν τον δικό τους δρόμο και αποκτούν ξεχωριστή θέση στις καρδιές των ανθρώπων. </p>
<p>Κάπως έτσι πρέπει να έγινε και με το «<a href="https://koulaxizis.gr/iliotropio-toy-heimona.html" target="_blank" rel="noopener noreferrer">Ηλιοτρόπιο του Χειμώνα</a>» το οποίο ζητήσατε ξανά και ξανά σε ακουστική εκδοχή και φυσικά δεν θα μπορούσα να το παραβλέψω.</p>
<p>Σας ευχαριστώ όλους και όλες για την αγάπη που δείξατε στο συγκεκριμένο κομμάτι.</p>
<p>Πάμε να μοιραστούμε και το «ακουστικό ταξίδι» μαζί. Μέχρι τα επόμενα...</p>
<p><a href="https://www.glarolykoi.net/product/iliotropio-toy-cheimona-akoystiki-ekdochi/" target="_blank" rel="noopener noreferrer" class="btn">ΠΕΡΙΣΣΟΤΕΡΑ</a></p>
            ]]>
        </content>
    </entry>
    <entry>
        <title>T-Shirt #Βαθιά_Άρρωστος</title>
        <author>
            <name>Χρήστος Κουλαξίζης</name>
        </author>
        <link href="https://koulaxizis.gr/t-shirt-vathia_arrostos.html"/>
        <id>https://koulaxizis.gr/t-shirt-vathia_arrostos.html</id>
        <media:content url="https://koulaxizis.gr/media/posts/14/Vathia-Arrostos.png" medium="image" />
            <category term="Ρούχα"/>

        <updated>2024-01-06T14:29:44+02:00</updated>
            <summary>
                <![CDATA[
                        <img src="https://koulaxizis.gr/media/posts/14/Vathia-Arrostos.png" alt="" />
                    Το εγχείρημα #Βαθιά_Άρρωστος δημιουργήθηκε για να εκπροσωπήσει τους καλλιτέχνες που γράφουν πιο «σκοτεινά» και συχνά κατακρίνονται για αυτό. Στα πλαίσια&hellip;
                ]]>
            </summary>
        <content type="html">
            <![CDATA[
                    <p><img src="https://koulaxizis.gr/media/posts/14/Vathia-Arrostos.png" class="type:primaryImage" alt="" /></p>
                <p>Το εγχείρημα <a href="https://www.youtube.com/watch?v=dkdJKNf2yss" target="_blank" rel="noopener noreferrer">#Βαθιά_Άρρωστος</a> δημιουργήθηκε για να εκπροσωπήσει τους καλλιτέχνες που γράφουν πιο «σκοτεινά» και συχνά κατακρίνονται για αυτό.</p>
<p>Στα πλαίσια αυτής της προσπάθειας έχουν γίνει ανοιχτά καλέσματα για δημοσιεύσεις έργων στα κοινωνικά δίκτυα με χρήση του συγκεκριμένου hashtag και έχουν τυπωθεί unisex t-shirts σε όλα τα μεγέθη με το λογότυπο του εγχειρήματος.</p>
<p>Στα άμεσα σχέδια είναι να κυκλοφορήσει μια συλλογή διηγημάτων με αυτή τη θεματική, καθώς και να παρουσιαστεί επιπλέον προωθητικό υλικό: σελιδοδείκτες, αυτοκόλλητα, κονκάρδες κ.α. </p>
<p>Οι μπλούζες πρωτο-εμφανίστηκαν στο <a href="https://www.glarolykoi.net/festival/" target="_blank" rel="noopener noreferrer">1ο Φεστιβάλ Λόγου &amp; Εικόνας</a> όπου τις φορούσε όλη η ομάδα των <a href="https://www.glarolykoi.net/" target="_blank" rel="noopener noreferrer">Ανεξάρτητων Εκδόσεων Γλαρόλυκοι</a> και ήταν και διαθέσιμες προς πώληση.</p>
<p><a href="https://www.glarolykoi.net/product/unisex-t-shirt-vathia_arrostos/" target="_blank" rel="noopener noreferrer" class="btn">ΠΕΡΙΣΣΟΤΕΡΑ</a></p>
            ]]>
        </content>
    </entry>
    <entry>
        <title>Ρόδα και Γιασεμιά</title>
        <author>
            <name>Χρήστος Κουλαξίζης</name>
        </author>
        <link href="https://koulaxizis.gr/roda-kai-giasemia.html"/>
        <id>https://koulaxizis.gr/roda-kai-giasemia.html</id>
        <media:content url="https://koulaxizis.gr/media/posts/13/Roda-kai-Giasemia.png" medium="image" />
            <category term="Μουσική"/>

        <updated>2024-01-06T13:58:59+02:00</updated>
            <summary>
                <![CDATA[
                        <img src="https://koulaxizis.gr/media/posts/13/Roda-kai-Giasemia.png" alt="" />
                    Ένα κράμα ηχητικών δειγμάτων, ηλεκτρονικής μουσικής και emo rap, ενός ιδιαίτερου μουσικού είδους που κερδίζει συνεχώς έδαφος και στη χώρα&hellip;
                ]]>
            </summary>
        <content type="html">
            <![CDATA[
                    <p><img src="https://koulaxizis.gr/media/posts/13/Roda-kai-Giasemia.png" class="type:primaryImage" alt="" /></p>
                <p>Ένα κράμα <a href="https://en.wikipedia.org/wiki/Sampling_(music)" target="_blank" rel="noopener noreferrer">ηχητικών δειγμάτων</a>, <a href="https://el.wikipedia.org/wiki/%CE%97%CE%BB%CE%B5%CE%BA%CF%84%CF%81%CE%BF%CE%BD%CE%B9%CE%BA%CE%AE_%CE%BC%CE%BF%CF%85%CF%83%CE%B9%CE%BA%CE%AE" target="_blank" rel="noopener noreferrer">ηλεκτρονικής μουσικής</a> και <a href="https://en.wikipedia.org/wiki/Emo_rap" target="_blank" rel="noopener noreferrer">emo rap</a>, ενός ιδιαίτερου μουσικού είδους που κερδίζει συνεχώς έδαφος και στη χώρα μας, σε ένα βαθιά προσωπικό, ερωτικό τραγούδι.</p>
<p>Το κομμάτι «Ρόδα και Γιασεμιά» αποτελεί – κατά κάποιον τρόπο – τη νοητή συνέχεια του κομματιού «<a href="https://koulaxizis.gr/iliotropio-toy-heimona.html" target="_blank" rel="noopener noreferrer">Ηλιοτρόπιο του Χειμώνα</a>». Στην εισαγωγή ακούγονται τα ποιήματα του <a href="https://el.wikipedia.org/wiki/%CE%9A%CF%89%CE%BD%CF%83%CF%84%CE%B1%CE%BD%CF%84%CE%AF%CE%BD%CE%BF%CF%82_%CE%9A%CE%B1%CE%B2%CE%AC%CF%86%CE%B7%CF%82" target="_blank" rel="noopener noreferrer">Κωνσταντίνου Καβάφη</a> «Φωνές» και «Επιθυμίες» με τη φωνή της <a href="https://el.wikipedia.org/wiki/%CE%88%CE%BB%CE%BB%CE%B7_%CE%9B%CE%B1%CE%BC%CF%80%CE%AD%CF%84%CE%B7" target="_blank" rel="noopener noreferrer">Έλλης Λαμπέτη</a>.</p>
<p>Ένα «κλείσιμο», ένα «τέλος εποχής», με τον καλύτερο δυνατό τρόπο: δημιουργικά.</p>
<p><a href="https://www.glarolykoi.net/product/roda-kai-giasemia/" target="_blank" rel="noopener noreferrer" class="btn">ΠΕΡΙΣΣΟΤΕΡΑ</a></p>
            ]]>
        </content>
    </entry>
</feed>
