<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/">
    <title>koulaxizis.gr</title>
    <link href="https://koulaxizis.gr/feed.xml" rel="self" />
    <link href="https://koulaxizis.gr" />
    <updated>2023-12-21T20:01:01+02:00</updated>
    <author>
        <name>Χρήστος Κουλαξίζης</name>
    </author>
    <id>https://koulaxizis.gr</id>

    <entry>
        <title>Ο κυρ-Φώτης</title>
        <author>
            <name>Χρήστος Κουλαξίζης</name>
        </author>
        <link href="https://koulaxizis.gr/o-kyr-fotis.html"/>
        <id>https://koulaxizis.gr/o-kyr-fotis.html</id>
        <media:content url="https://koulaxizis.gr/media/posts/9/O-kyr-Fotis-2.png" medium="image" />
            <category term="Βιβλία"/>

        <updated>2023-12-21T20:01:01+02:00</updated>
            <summary>
                <![CDATA[
                        <img src="https://koulaxizis.gr/media/posts/9/O-kyr-Fotis-2.png" alt="" />
                    Την περίοδο 2011-2013 είχα την τύχη να ζήσω σ' ένα όμορφο χωριό της Βορείου Εύβοιας. Εκεί παγιώθηκαν πολλές πεποιθήσεις μου&hellip;
                ]]>
            </summary>
        <content type="html">
            <![CDATA[
                    <p><img src="https://koulaxizis.gr/media/posts/9/O-kyr-Fotis-2.png" class="type:primaryImage" alt="" /></p>
                <p>Την περίοδο 2011-2013 είχα την τύχη να ζήσω σ' ένα όμορφο χωριό της Βορείου Εύβοιας. Εκεί παγιώθηκαν πολλές πεποιθήσεις μου και άλλες τόσες αναθεωρήθηκαν.</p>
<p>Ανάμεσα σε αυτά που παγιώθηκαν, ήταν και η αγάπη μου για τη φύση καθώς και η ανάγκη μου για συνεχή επαφή μαζί της. Ανάμεσα σε αυτά που αναθεωρήθηκαν και άλλαξαν ριζικά, ήταν οι διατροφικές μου συνήθειες.</p>
<p>Η ενασχόληση μου με τα ζώα με οδήγησε γρήγορα στην ολική χορτοφαγία (βιγκανισμός) και προσωπικά θεωρώ πως είναι μία από τις καλύτερες αποφάσεις που έχω πάρει. </p>
<p>Ένιωσα την ανάγκη να γράψω το βιβλίο που θα ήθελα να είχα διαβάσει όταν ήμουν μικρός, ώστε να έχω μπει νωρίτερα στη φιλοσοφία της χορτοφαγίας. Και κάπως έτσι, με την <a href="https://kanellia.gr" target="_blank" rel="noopener noreferrer">Κανελλία Τούντα</a> στην επιμέλεια και τον <a href="https://www.facebook.com/profile.php?id=100063524229558" target="_blank" rel="noopener noreferrer">Παναγιώτη Τσαούση</a> στην εικονογράφηση, «γεννήθηκε» ο κυρ-Φώτης.</p>
<p>Πρόκειται για έμμετρο φιλοζωικό παραμύθι για παιδιά ηλικίας τεσσάρων ετών και άνω, το οποίο επιχειρεί με έμμεσο και διασκεδαστικό τρόπο να μας εισάγει στη βασική ιδέα του βιγκανισμού: Τα ζώα είναι φίλοι μας και όχι τροφή! Ο καλοκάγαθος αγρότης κυρ-Φώτης δίνει το καλό παράδειγμα.</p>
<p>Το βιβλίο πρωτοεμφανίστηκε στο Vegan Life Festival Αθηνών το 2021, αγαπήθηκε πολύ και προωθήθηκε από διάφορες φιλοζωικές οργανώσεις.</p>
<p><a href="https://www.glarolykoi.net/product/o-kyr-fotis/" target="_blank" rel="noopener noreferrer" class="btn">ΠΕΡΙΣΣΟΤΕΡΑ</a></p>
            ]]>
        </content>
    </entry>
    <entry>
        <title>Λάκυ το αδεσποτάκι</title>
        <author>
            <name>Χρήστος Κουλαξίζης</name>
        </author>
        <link href="https://koulaxizis.gr/laky-to-adespotaki.html"/>
        <id>https://koulaxizis.gr/laky-to-adespotaki.html</id>
        <media:content url="https://koulaxizis.gr/media/posts/8/Laky-to-adespotaki.png" medium="image" />
            <category term="Βιβλία"/>

        <updated>2023-12-21T19:41:42+02:00</updated>
            <summary>
                <![CDATA[
                        <img src="https://koulaxizis.gr/media/posts/8/Laky-to-adespotaki.png" alt="" />
                    Έμμετρο φιλοζωικό παραμύθι που γράψαμε μαζί με την μουσικό Renee Friday, επιμελήθηκε η Κανελλία Τούντα, εικονογράφησε ο Παναγιώτης Τσαούσης και&hellip;
                ]]>
            </summary>
        <content type="html">
            <![CDATA[
                    <p><img src="https://koulaxizis.gr/media/posts/8/Laky-to-adespotaki.png" class="type:primaryImage" alt="" /></p>
                <p>Έμμετρο φιλοζωικό παραμύθι που γράψαμε μαζί με την μουσικό <a href="https://maestrarenee.wordpress.com/" target="_blank" rel="noopener noreferrer">Renee Friday</a>, επιμελήθηκε η <a href="https://kanellia.gr" target="_blank" rel="noopener noreferrer">Κανελλία Τούντα</a>, εικονογράφησε ο <a href="https://www.facebook.com/profile.php?id=100063524229558" target="_blank" rel="noopener noreferrer">Παναγιώτης Τσαούσης</a> και κυκλοφόρησε σε ψηφιακή και έντυπη μορφή το 2021. <br><br>Απευθύνεται σε παιδιά ηλικίας τριών ετών και άνω και έχει ως στόχο την ευαισθητοποίηση ως προς τη συμπεριφορά που οφείλουμε να έχουμε απέναντι στους τετράποδους φίλους μας, μα και την αξία της διάσωσης / υιοθεσίας ενός αδέσποτου ζώου.<br><br>Η ιστορία είναι βασισμένη εν μέρει σε πραγματικά γεγονότα. Ο «τρισδιάστατος» Λάκυ ζει μαζί μου και αποτελεί τα τελευταία χρόνια τη «μασκότ» των Ανεξάρτητων Εκδόσεων <a href="https://glarolykoi.net" target="_blank" rel="noopener noreferrer">Γλαρόλυκοι</a>. Κοσμεί συχνά τα stories στον προσωπικό λογαριασμό μου στο <a href="https://instagram.com/ckoulaxizis" target="_blank" rel="noopener noreferrer">Instagram</a> και είναι ιδιαίτερα αγαπητός σε όλους.</p>
<p>Το βιβλίο έχει προταθεί σε ιστοσελίδες και κοινωνικά δίκτυα από γονείς, έχει προωθηθεί από δεκάδες φιλοζωϊκούς συλλόγους και έχει χρησιμοποιηθεί σε σχολεία στην Ελλάδα και στην Κύπρο ως εκπαιδευτικό υλικό.<br><br><a href="https://www.glarolykoi.net/product/laky-to-adespotaki/" target="_blank" rel="noopener noreferrer" class="btn">ΠΕΡΙΣΣΟΤΕΡΑ</a></p>
            ]]>
        </content>
    </entry>
</feed>
